---
layout: post
title: Аптечка или что поможет вам на природе/дома/в поездках
date: 2020-07-20 00:00:00
categories: announcement
short_description: Аптечка как то, что сохранит вас в безопасности когда что-то пойдет не так IRL
image_preview: https://avatars1.githubusercontent.com/u/27823111?v=3&s=30
---

Во время наших встреч на природе или, просто поездок на конференции или в гости нужно быть готовым не только к опасносям в информационной срезе, но и в реальной жизни, так как черт его знает что может произойти. Чтобы собрать такую аптечку, мы обратились к врачу, который знает как лечить и что делать если что-то идет совсем не так.

## Аптечка

- Бинт стерильный
- Салфетки стерильные
- Перекись водорода или Хлоргексидин
- `Пантенол`
- `Нурофен` (лучше `Нурофен Экспресс Форте` 400мг)
- `Парацетомол`
- `Амоксиклав` 1000мг
- `Но-шпа`
- `Омез` (`Омепразол`)
- `Мезим`
- `Диазолин` или `Блогир-3`
- `Преднизолон`
- Три шприца
- Пластырь
- `Энтерофурил`
- `Лактофильтрум`
- `Имодиум`

Если эти лекарства вынуть из коробок и взять (кроме амоксклава и нурофена) по одной пластинке, то места занимают очень мало. Основное место занимает флакон пантенола, хлоргесидина 😁

## От чего и что

### Травмы

- Перекись или Хлоргексидин 1флакон
- Упаковка стерильных марлевых салфеток 1штука, стерильный бинт 5см шириной 1шт, лейкопластырь рулонный, лекопластырь бактерицидный

### Ожоги

- Cпрей `Пантенол`
- Cтерильные салфетки и бинт стерильный

### Анальгетики (они же снижают температуру)

- `Парацетамол`
- `Нурофен`

### От отравления

- `Лактофльтрум` (сорбент) по 2таб 3-4 раза в день
- Если за границу ехать то капсулы `Энтерофурила` 200мг 4 раза в день (помогают за пару дней полностью)
  - Можно `Имодиум` или `Лоперамид` (он пьется сначала две таблетки сразу, затем по 1таб после каждой дефекации)

### От "желудка"

- `Омез` (`Омепразол`) 1капс 2раза в день
- `Но-шпу` 2таб 2раза в день
- `Мезим` заедают прием пищи

Их всегда пьют если отравление в комплексе.

### Воспаление

Антибиотики начиная от сильной зубной боли заканчивая, ангиной и кашлем

- Начинаем с `Амоксиклав` 1000 мг (875+125мг) 2 раза в день.

> Если поранил ногу, загноился  ноготь, чирий-фурункул. Раздавливаешь таблетку амоксиклава, посыпаешь рану, капаешь каплю воды и бинтуешь. 2-3 часа и гнойное воспаление сошло на нет.

### Аллергия

- Любые таблетки от аллергии (могу порекомендовать `Диазолин`, `Блогир-3`)
- 3 ампулы преднизолона и шприц на 2 кубика (лучше 3 шт)

Если аллергия пищевая обязательно принять сорбенты (лактофильтрум например)

> - Укол преднизолона самый безопасный укол в мире. С ним не ошибешься - любую аллергию снимет на раз.
>   - Не знаешь что делать - коли преднизолон 😂
> - Укол преднизолона снимает за 5 минут температуру 40 градусов. Выховет лихорадку и может судорогу, но зато снимаеn высокую температуру быстро.

P.S. Кстати в всяких спреях для горла, таблеток от кашля, насморка толку вообще нет и брать их не надо, если в поездке что то простудное появляется - сразу `Амоксиклав`.
